話RMBJ歷史地位追過Magic的人同艾辛歷史地位追過梅姐一樣

隔離見到有個post話RMBJ歷史地位追過渣巴
我心諗都on9，佢連Magic都未過，講乜燃MJ/渣巴
但班人會講Champ/FMVP/MVP的數目，唔睇 Champ 點贏返黎 (e.g. 2016 Game 4 D. Green，今年就變為2當家)，又唔會睇嗰幾次FMVP合唔合理(e.g. 今年)，次次重要的第4節失蹤，次次攞冠都係靠Wade/Gun Ray/Irving/Rondo/AD挺身而出，自己Game 6 AD傷的時候，最尾個play都唔敢take initiative去天龍八部走籃而扔出個波出黎俾全個season都得分發夢的靈堂射手，咁嘅shot selection注定同Kobe一樣都係地位低過MJ/渣巴/Magic/Duncan
如果仲想J FMVP/MVP，咁艾辛攞過十幾次最受歡迎女，你唔會話她歷史地位追過梅姐，咁林峰/Hana都攞過幾次，會唔會勁過林子祥/林憶蓮先?
GOAT的入門門檻係他要有一種無可比擬的屈機，在生涯大部份時間都有統治力，更有多冠軍及個人名譽去證明此統治力，時間要最少8-10年，最好對NBA可以帶來新的正面影響(抱團/if you can't beat them, join them唔計)，NBA有22 隊的時候先開始計會公平d (因為100分/Bill Russell都唔知點放好)，咁就有以下的人:
MJ / 渣巴 / Magic
Duncan / O'Neal
Bird / Kobe / Wade / Olajuwon / Stephen Curry (如果他日後打得返水準可以升更高)

你諗吓RMBJ屬於邊類，要諗好簡單，第4節最後1分鐘，你會交個波俾他，你會放心，同時佢都有好的防守貢獻，佢就係 GOAT類型的人啦

其實你有冇睇波

由 Bird vs Magic Johnson 睇到依家 (的確好多次 Finals 都係租碟 / YouTube 睇全場重播)
但我的論點唔係因為我睇咗好多年波去證明

剩係講第4節失蹤
對2姑chase down block , 夾硬posterize 追mon
對馬刺中距封喉
絕殺pacers

你睇完帶返黎我再同你講啦

NBA all time ranking = 冠軍 FMVP MVP 數據既遊戲

咩影響力 含撚量 戲劇性 根本無人理

我諗你係講緊今年Game 5 嗰球
嗰球好類似MJ to Kerr 嘅翻版
分別只係Kerr 入倒球中距離 而Green 炒撚左
GOAT 如果剩係計關鍵時候入波唔撚識傳嘅
咁我覺得MJ 都做唔倒GOAT

我覺得當初唔係wade 件垃圾扮大佬阻住LBJ一定攞多幾個champion

你好能識波

RMBJ 係 Playoff 有試過好表現的時候，但數量、質素同重要性唔好話 MJ / Jabbar / Magic，連 Duncan / O'Neal 都未過